中資覬覦美國萊迪思AI技術，川普稱危及國安、封殺收購

特朗普阻止一間資金來自中國的私募公司，收購美國芯片廠商萊迪思半導體（Lattice Semiconductor），指交易可能給美國國家安全帶來風險，事件突顯了美國對中國轉讓敏感技術的擔憂，亦反映中美AI領域角力。

特朗普昨日頒布行政命令，買家與萊迪思應於 30 天內採取一切必要步驟，全面、永久地放棄擬議的交易。

27年來第4次美總統以國安為由 阻撓企業交易

萊迪思半導體是在去年宣布，以每股8.3美元，把公司賣給一間新成立的全球私募股權收購基金Canyon Bridge Capital，總交易價格達13億美元（約101億港元）。

路透社去年 11 月報道，本部位於加州的Canyon Bridge去年成立，業務重心在科技投資領域， 部分資金來自中國政府，並與中國太空計畫擁有間接關係。

而萊迪思是美國少數可生產編程邏輯晶片的廠商，其產品主要應用於消費者電子產品，如智能手機和平板電腦，還有通信和工業等領域，有業內人士指出，萊迪思的芯片可根據軟件屬性變化功能，因此也可應用於軍事通信領域。該公司約三分之一的收入來自中國，但在2015年至2016年都錄得虧損。

萊迪思稱已沒有和美國軍方有交易，所以不認為會構成安全風險。但美國政府今次聲明中，提到美國政府亦有用萊迪思的產品。

路透社分析認為，特朗普今次叫停這宗交易是發出明確信號，強調美國反對涉及潛在軍事技術的併購交易。今次是27年來第4次，美國總統以國家安全為由阻撓企業交易，全部均涉及與中國有關連的企業。

萊迪思拓FPGA 助深度學習技術

另外，萊迪思執行長 Darin G. Billerbeck曾透過財報新聞稿表示，第三季營收雖可能跟第二季相差不遠，但第四季可望走高。Billerbeck 預期現場可編程門陣列（FPGA）業務將持續茁壯。此外，他還提到萊迪思將持續投資包括毫米波（mmWave）、人機介面（HMI）以及人工智慧（AI）等新興成長產業。

據了解， FPGA芯片可進行基因體定序與優化語音辨識所需的深度學習、察覺。FPGA的耗能低於GPU且處理速度較快。相較於GPU只能處理運算，FPGA能更快速地一次處理所有與AI相關的資訊。該技術成為科技企業競逐焦點。

而AI被視為未來最重要科技，中美等國都將競爭在AI領域的優勢地位。

[url]
[/url]

封都冇用
支那間諜一早拎哂

支那人真係畜牲都不如